軍情動態》衛星照曝光！中國疑在印度教「聖湖」部署防空飛彈

衛星圖像曝光，中國解放軍正在印度、尼泊爾、中國三國交界的「聖地」瑪旁雍錯建設地對空飛彈基地。（圖擷自推特d-atis）

2020-08-25 15:27:59
〔即時新聞／綜合報導〕中國和印度部隊日前在邊境拉達克加爾萬河谷（Galwan Valley）爆發衝突，雙方互有死傷，邊境情勢急速升溫，兩國陳兵邊境，在印中雙方高層會談後，互相脫離接觸，局勢開始降溫，不過有衛星照顯示，解放軍在喜馬拉雅山的印度、尼泊爾、中國三國邊界建設地對空飛彈基地。
綜合印度媒體報導，有匿名衛星圖像分析員在推特揭露，中國解放軍正在印度、尼泊爾、中國三國交界的瑪旁雍錯（mansarovar lake）建設地對空飛彈基地，同時還有其他基礎設施，他們在湖畔的一個村莊修建了新道路，並疑似搭起紅色帳篷供工人住宿，也傳出解放軍在印度北阿坎德邦的里普列克山口（Lipulekh）調派一個營的兵力進駐。
瑪旁雍錯為印度教「聖湖」，每年都有許多印度教徒前往這個湖遶湖朝聖，而里普列克山口則是前往聖地的必經之路。

又喺度震懾印度
永遠重施故技

打未？

中國真係痴線
等於喺人哋祠堂擺兵器曬馬